# Java - Gestion du personnel d'un cinéma

Apprends les bases du langage Java à travers un programme de gestion du personnel.

## Ressources

- [CodeCademy - Learn Java](https://www.codecademy.com/learn/learn-java)

## Contexte du projet

Tu dois développer une partie du système de gestion du personnel pour un cinéma. Le programme doit te permettre de stocker des informations sur chaque employé et de calculer leur salaire en fonction des heures travaillées et de leur taux horaire.

Dans le `main` de ton programme Java, tu dois :

Créer quatre tableaux séparés pour stocker les informations relatives à cinq employés :

- `String[] employeeNames` pour les noms, avec les valeurs "Alice Dupont", "Bob Martin", "Charlie Besson", "Diane Loriot", "Eva Joly"
- `int[] hoursWorked` pour les heures travaillées pendant la semaine, avec les valeurs 35, 38, 35, 38, 40
- `double[] hourlyRates` pour les taux horaires, avec les valeurs 12.5, 15.0, 13.5, 14.5, 13.0
- `String[] positions` pour les postes, avec les valeurs "Caissier", "Projectionniste", "Caissier", "Manager", "Caissier"

À l'aide d'une boucle for, calcule et affiche le salaire hebdomadaire pour chaque employé. Le salaire est calculé comme le produit des heures travaillées et du taux horaire. Si un employé travaille plus de 35 heures, les heures supplémentaires sont comptées à 1.5 fois le taux horaire normal.

Ajoute une chaîne de caractères `searchPosition`, avec une valeur de ton choix parmi les suivantes : "Caissier", "Projectionniste" et "Manager"

Utilise une autre boucle for pour lister tous les noms de tous les employés dont le poste correspond à la valeur de `searchPosition`. Affiche un message "Aucun employé trouvé." dans le cas où il n'y a aucun résultat.

Compile et teste ton programme.

## Modalités pédagogiques

En autonomie, sur une journée.

## Modalités d'évaluation

Il sera évalué que :

- le programme se compile sans erreurs
- la méthode `main` est bien présente dans le programme
- le salaire hebdomadaire de chaque employé est affiché
- il est possible de rechercher les employés par leur poste

## Livrables

- Un lien vers un dépôt GitLab

## Critères de performance

- Utiliser les normes de codage du langage
- La documentation technique de l’environnement de travail est comprise
- Utiliser un outil de gestion de versions
